直擊深圳分店 打邊爐送修甲睇變臉 200人仔埋單

來自四川的火鍋連鎖店「海底撈」，據報將落戶油麻地。這間以服務為賣點的火鍋店奉行客人至上，除打邊爐外免費提供修甲、擦鞋等服務，卻被網民戲謔是「變態服務」。
到底「海底撈」服務有多厲害？《香港01》上周五（3日）到深圳福田分店親身體驗，發現修甲、擦鞋只是開端，更「變態」的是有店員表演中國國粹變臉、一人打邊爐嫌悶有三呎毛公仔「陪坐」、女士遇月事更有湯水奉上，十多項服務連食物盛惠每人200元人民幣，划不划算見人見智。不過要在人力及舖租成本出名高的香港經營，「海底撈」能站穩陣腳嗎？

大撚把港女排隊去食

消息人士指，海底撈已預租油麻地彌敦道555號九龍行1至3樓，合共約1.7萬方呎，月租55萬元，呎租32元。據了解，該3層巨舖原本開價約77萬元放租，因有大型著名食肆洽租，故減價22萬元或29%租出，料最快年中後開業，暫定會24小時營業。

咁有雄心

【全日打邊爐】

海底撈於1994年開業，近年已擴展至國內多個城市，更於2012年在新加坡開第一家海外分店，現時在台灣、美國及韓國都有分店。由於香港暫未有分店，有不少港人都會上深圳幫襯。海底撈在內地定位為中高檔火鍋店，人均消費150至200元人民幣，估計在港的新店，消費額都至少250元左右。

九龍行業主大鴻輝集團主席梁紹鴻確認，舖位將由海底撈進駐，最快兩個月後將舖位交由租客裝修。他指出，有來自不同國家的美食來港開舖，「多啲嘢食係好事」。

海底撈在兩年前已有來港開舖打算，原先屬意銅鑼灣同尖沙嘴等旺區，但隨着舖租下跌，開始尋找面積較大的巨舖，最終覓舖年半才拍板租用。

近年有不少內地公司來港開旗艦店，包括內地金行一哥「老鳳祥」及被指名稱結合周大福和六福的「周六福」，都在近兩年首度來港。

去過深圳國貿個間已經冇特別好既服務

香港搵咩人做，痰仔阿嬸?

又有藉口比佢一車車蝗請落黎打工

【全日打邊爐】內地火鍋店攻港多失敗 譚魚頭兩年前全線結業

內地火鍋店「海底撈」將進軍香港，以往都有個別知名內地火鍋連鎖店曾在港有意大展拳腳，包括「譚魚頭」及「小肥羊」，惟最終都失敗收場。

來自四川的「譚魚頭」，早在2003年進軍本港餐飲業市場，全盛時期共開設6間分店，包括旺角、灣仔、荃灣等。在2014年底，僅剩最後一間灣仔店突然停業，在港經營11年，全線結業收場。

至於另一家來自內蒙古的「小肥羊」，在2004年登陸香港，更在2008年在香港主板上市，高峯期有6間分店。但近年聲勢下滑，旺角旗艦店去年中結業後，現只餘荃灣一間分店。

目前在港仍有分店的內地食肆，仍有「東來順」、「全聚德」及「小南國」等。

香港啲侍應態度咁差
想佢哋咁好服務時薪唔過百都唔好諗

個客西少少都已經屌哂鬼
仲要吹到咁好做齊服務
香港人鬼唔會做

都係新移民做架姐

最大問題係香港d閪客仲撚多
就係講修甲都諗到班閪女人有大把野可以同你嘈
點解修得咁差?點解咁唔專業?點解無呢樣個樣?
呢d額外服務提供左只會衍生更多問題
要當個客係大帝/bb咁湊 香港員工唔受呢套 累鬥累

咁咪輸入國內專才囉

未撚養大班仆街客胃口就得

利伸:服務業

根本香港客仲西過大陸
班港女師奶嫌三嫌四
咁好服務 第日個個要成個女皇咁仲得了

雜技表演咩

又唱歌又表演
無100蚊個鐘搵鬼做

呢D所謂服務 深圳人工平 伙計幾千一個月 一個客收200蚊 就做到姐

香港出皮幾野一個月人工 我諗佢好多所謂服務都唔會做得到

係香港應該做唔起

食野就食野啦 憑香港嘅人工 鬼同你做呢啲野咩

你諗返每當變幻時街市扮超市個幕就明

少林功夫+唱歌跳舞

等睇廢老叫碟生菜扮大帝坐全日